食完老麥執唔執盤？

當然執啦
執你老味樓主on99

我就睇情況嘅，繁忙時間下一手等緊就執
好空冇人就不了

會 倒曬d垃圾 然後拎去廁所洗

樓主on99

有時覺得執左姐係做埋收盤清潔嗰啲呀姐嗰份，搞到佢地會比大粒鬧

有時都有咁諗，覺得自己好扮野

好

以前習慣左執
而家執會俾人啤
但係照執

佛心起可能會執

m記有d舖痴左紙叫人自己執

執你老母咩
偽善撚

叻

9比15

次次執啲人都頭望望

執，細過果時老母已經教要執

中資洗同佢慳錢咩， btw 轉左手之後無買過 m 記黎食

屌人偽善係咪會真係睇落型啲
夠哂人性？

我會拎返屋企洗

你老婆好正

執！

佢老母

太多人等會執

要執既地方先會執

自己唔想做乜就話做既人偽善，成件事即刻（自以爲）合理晒

其實如果唔洗掂到垃圾筒，執一執都無乜所謂。
唔明點解唔用類似食環放係街開口個款垃圾筒。

大學canteen都要自己執啦 順手姐

如果要客自己執，神秘顧客好似可以扣分
唔係好記得係咪，好耐無做，只係記佢唔瘋狂清潔就可以扣分

執 ， 根本快餐店就要執枱

見過好多次大粒鬧，話佢手腳慢

會臭

為左唔做支那人緊係唔汁啦

無人執咪執囉，有人執，你仲執黎做咩？

留意環境得唔得？定要世界跟你個套

執
但好驚令班啊嬸冇工開
其實呢個係禮貌黎

岩岩係日本返黎, 食左幾餐老麥
佢地全撚部人都會自己執盤

執完再消毒張枱

通常夜媽媽去開24 m記食
如果個場無人執就自己順手執埋

試過有個呀叔職員行過黎話食完放低得喇
請我翻黎係執野架麻（友善地）

仲要自己做垃圾分類

普通舖唔執，大學範圍內就執
享用咗折扣就有義務執
其他？我俾嗰個價錢包咗請人執tray架

M記呀姐會屌鳩你

繁忙時間會
無乜人就唔會

屌你 自己執返手尾好基本啦

食環指引一定要有蓋垃圾桶

係日本食就要自己執
叫香港人唔好亂拋垃圾都難啦，成地煙頭 廢紙等
更何況執盤

靚女可能會執佢一劑

香港麥當勞不嬲唔使自己執 攞其它地方講做乜 你唔好食大家樂自己執埋

食得乾淨啲 唔好成枱碎、垃圾 又或者個盤都係茄汁
執拾餐盤係員工既職責
但令到人做得輕鬆啲 就係一般食客都做到既舉手之勞
慳左既時間可以用黎清潔其他地方/比佢輕鬆啲
而且其他食客都會覺得你好自重 有公德心

係佢未變中資之前會放係個垃圾桶上面等職員搞又唔洗騰黎騰去
中資之後再冇食過

例牌答案 靚女望住咪執

有教養既人自然會執，
同偽善冇關

利申: 外國畢業

上面嗰班連字都未撚識嘅
我汁你老母

有靚女附近會執

喺日本會

自從去左台灣同日本
就學識左要執

人流多時，你執反而幫倒忙
不過有時幫到咪幫囉，睇你人品

老實講
外國係冇請人執盤
但香港係有請人專執盤

所以根本唔關有冇公德心既事
係外國會執，係香港唔會執

利申 做過m記兩星期

執啦，唔執下個人點食

唔好話老麥，飲茶都會啦
執好哂d碗碟再換埋枱布
咁先顯得自己有教養

我每次一定都會執，順便掃埋地同拖地，幫手換埋廁所廁紙先會走

自己一個食就多數都執
有次同人食，我執自己嗰份就俾人指手劃腳
人哋份糧包埋，幫佢咪益咗佢
第一句我聽到，我都覺得自己多事
第二句我聽到，我就覺得他很支那

唔會執 仲特登倒晒落地下 吹

咁人地國家文化係咁
但係香港文化不嬲都係有清潔會執
咁做咩要執

地我都會掃

有時唔係唔想執
最怕啲上頭會覺得客人自己執，係員工做得慢，服務唔夠好，之後就怪落前線

On咪撚執啦 第一份兼職就係m記，冇盤執既話都唔知點過

試過成個盤隊埋落垃圾桶到 跟住灑脫咁走左

附近有靚仔會執

屌... 想執咪執囉

d呀姐會失業

係香港你執盤即係班呀姐無咁多野做 麥當勞就有借口請少d人 你以為幫緊班呀姐其實害左佢地

有靚女等緊我個位 就會

真

正常嚟講喺其他國家都會執，但係喺香港反而會畀啲職員鬧，仲要畀班無知死港豬恥笑
唔怪得知香港會畀人當係低等民族
同支那人冇乜分別

on9
義務係人人都有

仲會搞到班呀姐無工開

會擺垃圾桶頂 但唔會倒野落垃圾桶

On撚9每個國家都有唔同文化啦 外國無請人專執盤 香港就有，係香港你做埋佢地個份 咁咪即係搞到佢地無野做

講咩幫佢地等於害佢地無野做，其實本身份工就係on9

如果唔隨地掉垃圾，係咪等於倒清潔工人飯碗？

根本係兩回事 就算你唔撚亂掉垃圾，政府都係要請人做清潔，而你依家個個都自己執盤，香港麥當勞就會少左請專門執盤工呢個需要，根本係度混淆視聽

去得多外國就養成咗執盤=有公德心呢個習慣

大家友善係好
但搞到人地比人鬧就唔係咁好
人地分分鐘工都無埋

不如大家習慣下執埋一盤放枱面，你好我好大家好

視乎邊區，旅遊區會，其他區唔會，一陣炒晒 d 人等如幫佢慳錢

但佢地見到英國日本d老麥個個自己執又會拍晒手吹奏人地高等民族乜乜柒柒

唔想比人食二手飯所以會自己執

將所有垃圾壓縮塞入個杯冚埋個蓋，未見過有人會好似我咁

Btw, 其實香港有間m記9成以上食客都會執盤

麥記d樓面係要清潔抹枱抹地，間間老麥請得個一一兩個做你真係覺得你執個盤佢地就會冇野做?
唔係話執就有品上等人，但唔執仲要大條道理屌返執嘅人轉頭同廢老有咩分別?

更係入鄉隨俗啦

想正評個留言 但唔小心hi 錯咗個負皮制

一向都塞晒入薯條套

其實點解會自己執就係有教養
去食牛腩麵個類都可以自己執架
但有邊個會執

執人地個盤黎食

利伸:執唔執係睇咩國家,係因為文化問題,唔關有無教養事

而家去M記堂食都揀takeaway，食完自己丟左佢算，廢事尷尬

去一轉太古同一轉西灣河M記，真係完全兩個世界

去台灣啲人全部都有執

都唔知關教養咩事
根本由細到大香港m記文化都係唔駛執
除非有一日全線m記突然要求顧客自己執番
好似而家有d大家樂有返卻處
樓上用隨地扔垃圾做比喻直頭係錯

得番個個位咪會囉

D人話去日食野就要執
咁人地日本仔有整個返却口俾你放污糟盤啊嘛
但香港冇呢樣野既時候 幫d清潔姐姐執左可能仲衰過佢地執返

唔想麻煩到之後要用o個個姐 執個盤都唔洗10秒
食food court多人都會執

人地都無要求你執，咁都可以批鬥
如果佢寫到明要你自己還返既我相信九成人都會自己執

因為見到外國人自己執
D崇洋港人又有樣學樣

間店乾淨 就做 唔乾淨唔做

有幾次2am左右去swh，我以為撞鬼
都無人但點解張張檯都擺滿盤

成日係ikea見到啲人唔清理枱面
垃圾香港人

執，同埋會抺台

不在香港時會, 回來香港時不會, 因為香港這邊的習慣是讓職員收, 所以我連在星巴克也是讓人收。

如果你係老闆見到d客自己執盤，清潔工休閒左，你估你會點做？
假設原本1個清潔工人可以應付10張枱，宜家多左客執盤，1個清潔工人可以應付20張枱。老闆最後就會減清潔工人既人工或者請少d清潔工人。

會，順便抹埋枱，見塊地污糟就拖埋先走

日本台灣都會執

香港係無呢個文化
餐廳又無鼓勵你執
所以梗係唔執

佐敦有間m記唔知係咪特別
個個人食完真係好自動自覺去執盤
M記d 員工除左拖地 就係接返人地食完拎比佢嘅盤

D員工係咁屌班小學生係到做功課唔買野食
但隔離枱有班中學生都冇買野食係到溫書同有幾個西裝佬係到等客定涼冷氣反而冇人理

大字做乜鳩
好多地方都係
得支國同香港係有人幫你執

而家好多m記都貼咗個牌叫你自己執，點知上次我自己執，又俾個阿姐話經理睇住佢做嘢，我執咗佢無嘢做會俾人罵

會幫佢擺係垃圾桶上面個個area

香港既文化執黎多餘,又唔係做垃圾分類
倒完你又唔似阿姐咁有塊布叫抹下佢
一個唔好彩有人漏左d醬係度都咪話唔煩到阿姐
唔係話人地好就要跟

正常外國人係會食埋個盤

入左u之後食街外m記都會自己執 慣左手勢